\begin{center}
  \textsc{Abstract}
\end{center}
%
\noindent
%
Abstrak ini berisi ringkasan dari studi mandiri yang telah dilaksanakan oleh mahasiswa yang memuat permasalahan, tujuan, hasil, dan kesimpulan. Abstrak dibuat untuk memudahkan pembaca mengerti secara cepat isi dari technical report. Maksimum 500 kata dalam satu paragraf, diketik dengan tipe Times New Roman 12 poin, spasi tunggal (line spacing = single). Di bagian bawah Abstrak dituliskan Kata Kunci. Abstrak ini berisi ringkasan dari studi mandiri yang telah dilaksanakan oleh mahasiswa yang memuat permasalahan, tujuan, hasil, dan kesimpulan. Abstrak dibuat untuk memudahkan pembaca mengerti secara cepat isi dari technical report. Maksimum 500 kata dalam satu paragraf, diketik dengan tipe Times New Roman 12 poin, spasi tunggal (line spacing = single). Di bagian bawah Abstrak dituliskan Kata Kunci. Abstrak ini berisi ringkasan dari studi mandiri yang telah dilaksanakan oleh mahasiswa yang memuat permasalahan, tujuan, hasil, dan kesimpulan. Abstrak dibuat untuk memudahkan pembaca mengerti secara cepat isi dari technical report. Maksimum 500 kata dalam satu paragraf, diketik dengan tipe Times New Roman 12 poin, spasi tunggal (line spacing = single). Di bagian bawah Abstrak dituliskan Kata Kunci.
